【日本3.11地震8周年】救援隊拯救災區逾千被遺棄貓狗 事隔8年感動重逢

日本3.11大地震踏入8周年，其後引發的福島核事故除了令災民被迫遷出家園，不少小動物亦被遺棄在災區。在核事故發生不久後進入災區搜救動物的中谷百里，本月2日與當時拯救的小狗「金太」重逢。事隔8年，她看到金太從當年怕人的小狗，變得活潑而毛髮亮麗，不禁抱着金太感動落淚，感慨「你還活着呢」。

2011年核事故發生後，居民緊急避難，不少動物被遺棄在輻射區，中谷百里帶同其成立的「貓狗孤兒救援隊」，由廣島前往福島核電廠境內30公里，希望救出被遺棄的貓狗。2011年5月上旬，她於距離福島第一核電廠以南20公里的楢葉町，發現戴紅色頸圈的金太。她形容當時的環境寂靜而漆黑，金太見到突然出現的人類，害怕得即時跑走。她花了一個星期的時間以食物吸引金太，並加以保護，後來金太獲長野縣下諏訪町的一對夫婦收養。

中谷百里隨後繼續在核事故周邊地區進行救援工作，救出逾千隻貓狗，但不少已回天乏術。看到金太幸福的模樣，她表示：「救援工作雖然很困難，但實在太好了。」

根據日本環境省報告，估計有逾3000隻狗在3.11大地震中身亡。有鑑於3.11的經驗，環境省隨後推動寵物避難，包括2013年編製針對寵物的避難指南，並與各地方政府合作，在避難所安排寵物住處，以便飼主在災難發生時，可以帶着寵物避難，同時加強宣傳，促飼主日常要為寵物準備好避難用品。

好著重動物權益

狗別重逢

未食藥?

共狗幾時有報應呀?

凡事都有兩面既, 日本對動物真係好極端, 佢地覺得人類朋友既就極之保護同盡力挽救..盡顯西方及現代人類文明, 普世價值既一面
而覺得係食用及有商業價值既就有幾多殺幾多.(捕鯨,海琢等)

2011年核事故發生後，居民緊急避難，不少動物被遺棄在輻射區，中谷百里帶同其成立的「貓狗孤兒救援隊」，由廣島前往福島核電廠境內

同當年蘇聯唔同的是

蘇聯是強迫一堆人入去 做戲

證明日本人好少會係大愛包容

而且支持殺鯨嘅始終都係少數人同政客

日本呢方面真係做得好好

日本人世界第一

有邊個國家唔係咁？
唔救人類朋友唔通救甲甴老鼠咩
動物地位不嬲都唔平等